\subsection{Quy ước \(\log n\) là \(\log_2 n\)}

\subsubsection{  \textbf{Cho}
  \(\mathbf{f(n)\  = \ }\sum_{\mathbf{i = 1}}^{\mathbf{n}}\mathbf{i}\)
  \textbf{và} \(\mathbf{g(n) =}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\)\textbf{. Chứng
  minh} \(\mathbf{f(n) = \Theta(g(n))}\)
}
\[f(n) = \sum_{i = 1}^{n}{i = \frac{n(n + 1)}{2}}\]

\begin{itemize}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{itemize}

\[\lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{n(n + 1)}{2n^{2}} = \lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{1(1 + \frac{1}{n})}{2} = \frac{1(1 + 0)}{2}}}} = \frac{1}{2}\]

\(\rightarrow 0 < \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} < \infty \rightarrow f(n) = \Theta(g(n))\)
(đpcm)

\begin{itemize}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{itemize}

Ta cần đi chứng minh rằng:
\(\exists c_{1},c_{2} \in \mathbb{R}^{+}, \text{\ n}_{0} \in \mathbb{N}\mid c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n)\)

\[c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n) \leftrightarrow c_{1}n^{2} \leq \frac{n(n + 1)}{2} \leq c_{2}n^{2} \leftrightarrow c_{1} \leq \frac{1}{2} + \frac{1}{2n} \leq c_{2}\]

Dễ thấy rằng với \(n \geq 1\) thì:
\(\frac{1}{2} \leq \frac{1}{2} + \frac{1}{2n} \leq 1 \rightarrow\) Chọn
\(c_{1} = \frac{1}{2},\ c_{2} = 1,n_{0} = 1\) thì:

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n),\ \forall n \geq n_{0} \rightarrow f(n) = \Theta(g(n))\ \)(đpcm)

\subsubsection{  \textbf{Chứng minh:}
  \(\frac{\mathbf{1}}{\mathbf{2}}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{- 3}\mathbf{n}\mathbf{= \Theta(}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{)}\)}

\begin{quote}
Đặt \(f(n) = \frac{1}{2}n^{2} - 3n,g(n) = n^{2}\)
\end{quote}

\begin{itemize}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{itemize}

\[\lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{\frac{1}{2}n^{2} - 3n}{n^{2}} = \lim_{n \to \infty}\left(\frac{1}{2} - \frac{3}{n}\right) = \frac{1}{2} - 0 = \frac{1}{2}}\]

\(\rightarrow 0 < \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} < \infty \rightarrow f(n) = \Theta(g(n))\)
hay \(\frac{1}{2}n^{2} - 3n = \Theta(n^{2})\) (đpcm)

\begin{itemize}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{itemize}

Ta cần đi chứng minh rằng:
\(\exists c_{1},c_{2} \in \mathbb{R}^{+}, n_{0} \in \mathbb{N}\ \text{thỏa}:\ c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n)\)

\[c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n) \leftrightarrow c_{1}n^{2} \leq \frac{1}{2}n^{2} - 3n \leq c_{2}n^{2} \leftrightarrow c_{1} \leq \frac{1}{2} - \frac{3}{n} \leq c_{2}\]

Dễ thấy rằng với \(n \geq 12\) thì: :
\(\frac{1}{4} \leq \frac{1}{2} - \frac{3}{n} \leq \frac{1}{2} \rightarrow\)
Chọn \(c_{1} = \frac{1}{4},\ c_{2} = \frac{1}{2},n_{0} = 12\) thì:

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n),\ \forall n \geq n_{0} \rightarrow f(n) = \Theta(g(n))\)
hay \(\frac{1}{2}n^{2} - 3n = \Theta(n^{2})\) (đpcm)

\subsubsection{\textbf{Chứng minh:}
  \(n\log n - 2n + 13 = \Omega(n\log n)\)}
\begin{quote}
Đặt \(f(n) = n\log n - 2n + 13,g(n) = n\log n\)
\end{quote}

\begin{itemize}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{itemize}
\[\lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n\log n - 2n + 13}{n\log n} = \lim_{n \rightarrow \infty}\left(1 - \frac{2}{\log n} + \frac{13}{n\log n}\right) = (1 - 0 + 0) = 1 > 0\]

\(\rightarrow f(n) = \Omega(g(n))\) hay
\(n\log n - 2n + 13 = \Omega(n\log n)\) (đpcm)

\begin{itemize}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{itemize}

Ta cần đi chứng minh rằng: \(\exists c \in \mathbb{R}^{+},n_{0} \in \mathbb{N}\) sao cho:
\(cg(n) \leq f(n)\)

\[cg(n) \leq f(n) \leftrightarrow c\times n\log n \leq n\log n - 2n + 13 \leftrightarrow c \leq 1 - \frac{2}{\log n} + \frac{13}{n\log n}\]

Dễ thấy rằng với \(n \geq 2\) thì:
\(0.68 \leq 1 - \frac{2}{\log n} + \frac{13}{n\log n} \leq \frac{13\ }{2} \rightarrow c = \frac{1}{2},n_{0} = 2\)
thì:

\(cg(n) \leq f(n),\forall n \geq n_{0} \rightarrow f(n) = \Omega\left( g(n) \right)\)
hay \(n\log n - 2n + 13 = \Omega(n\log n)\) (đpcm)

\subsubsection{ \textbf{Chứng minh:}
  \(\log_3 n^2 = \Theta\left(\log_2 n^3\right)\)}

Đặt
\(f(n) = \log_{3}{{(n}^{2}) = 2\log_{3}n},g(n) = \log_{2}{(n^{3}) = 3\log_{2}n}\)

\begin{itemize}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{itemize}

\[\lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{2\log_{3}n}{3\log_{2}n} = \lim_{n \rightarrow \infty}\left(\frac{2}{3}\log_{3}{2}\right) = \frac{2}{3}\log_{3}2\]

\(\rightarrow 0 < \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} < \infty \rightarrow f(n) = \Theta(g(n))\)
hay \(\log_{3}{{(n}^{2})} = \Theta(\log_{2}{(n^{3})})\) (đpcm)

\begin{itemize}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{itemize}

Ta cần đi chứng minh rằng:
\(\exists c_{1},c_{2} \in \mathbb{R}^{+},n_{0} \in \mathbb{N}\ \text{thỏa}:\ c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n)\)

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n) \leftrightarrow c_{1}\times 3\log_{2}n \leq 2\log_{3}n \leq c_{2}\times 3\log_{2}n \leftrightarrow c_{1} \leq \frac{2}{3}\log_{3}2 \leq c_{2}\)

Dễ thấy rằng với \(n \geq 2\) thì: :
\(\frac{1}{3} \leq \frac{2}{3}\log_{3}2 \leq \frac{1}{2} \rightarrow\)
Chọn \(c_{1} = \frac{1}{3},\ c_{2} = \frac{1}{2},n_{0} = 2\) thì:

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n),\ \forall n \geq n_{0} \rightarrow f(n) = \Theta(g(n))\)
hay \(\log_{3}{{(n}^{2})} = \Theta(\log_{2}{(n^{3})})\) (đpcm)

\subsubsection{  \textbf{Chứng minh:}
  \(n^{\log 4} \in \omega\left(3^{\log n}\right)\)}

Đặt \(f(n) = n^{\log 4},g(n) = 3^{\log n}\)

\begin{itemize}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{itemize}

\[\ \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n^{\log 4}}{3^{\log n}} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n^{\log 4}}{n^{\log 3}} = \lim_{n \rightarrow \infty}n^{\log\frac{4}{3}}\, = \infty\]

\(\rightarrow f(n) \in \omega(g(n))\)
hay\(\text{\ n}^{log4}\  \in \omega\left( 3^{\text{logn}} \right)\)
(đpcm)

\begin{itemize}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{itemize}

Ta cần đi chứng minh rằng: \(\forall c\, > 0\) thì
\(\exists n_{0} > 0\ \)sao cho:
\(0 \leq cg(n) < f(n),\forall n \geq n_{0}\)

\(\rightarrow cg(n) < f(n) \leftrightarrow \ c\times 3^{\log n} < \ n^{log4} \leftrightarrow \ c < \ n^{\log\frac{4}{3}}\)
hay \(n > \sqrt[{\log\frac{4}{3}}]{c}\)

Chọn \(n_{0} = c^{3} \rightarrow \ \)Với \(\forall c\  > \ 0\ \)luôn
\(\exists n_{0} > 0\) sao cho: \(cg(n) < f(n),\forall n \geq n_{0}\)

\(\rightarrow f(n) \in \omega(g(n))\)
hay\(\text{\ n}^{log4}\  \in \omega\left( 3^{\text{logn}} \right)\)
(đpcm)

\subsubsection{  \textbf{Chứng
  minh: }\(\log^2 n \in o\left(n^\frac{1}{2}\right)\)}

\begin{quote}
Đặt \(f(n) = \log^2 n ,g(n) = n^{\frac{1}{2}}\) 
\end{quote}

\begin{itemize}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{itemize}
\[\rightarrow \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{\log^2 n}{n^{\frac{1}{2}}} \rightarrow^{L^{'}\text{Hospital}}\ \lim_{n\  \rightarrow \infty}{\frac{2\log n\times \frac{1}{n\ln n}}{\frac{1}{2}n^{- 1\text{/}2}} \rightarrow^{L^{'}\text{Hospital}}}\ \lim_{n\  \rightarrow \infty}\frac{4}{n^{1/2}\ln 2} = 0\ \]

\(\rightarrow \ f(n) \in \ o(g(n))\)
hay\(\ \log^2 n\  \in \ o(n^{1/2})\) (đpcm)

\begin{itemize}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{itemize}

Ta cần đi chứng minh rằng: \(\forall c\, > 0\) thì
\(\exists n_{0} > 0\ \)sao cho:
\(0\  \leq f(n) < cg(n),\forall n \geq n_{0}\)

\[\rightarrow f(n) < cg(n) \leftrightarrow {\log^2 n  < cn^{1/2}}\ \leftrightarrow c > \frac{\log^2 n}{n^\frac{1}{2}} = 0 \]
Với \(\log^2 n = 0 \leftrightarrow n = 1 \Rightarrow\) Chọn $n_0 = 1$ \(\rightarrow \) Với \(\forall c > 0\ \)luôn \(\exists n_{0} > 0\) sao cho: \(f(n) < cg(n),\forall n \geq n_{0}\)

\(\rightarrow f(n) \in o\left(g(n)\right)\) hay \(\log^2 n \in o\left(n^\frac{1}{2}\right)\) (đpcm)
\subsubsection{  \textbf{Chứng minh:}
  \(\frac{\mathbf{n}^{\mathbf{2}}}{\mathbf{2}}\mathbf{\neq \omega(}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{)}\)}

Đặt \(f(n) = \frac{n^{2}}{2},g(n) = n^{2}\)

\begin{itemize}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{itemize}

\(\lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n^{2}}{2n^{2}} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{1}{2} = \ \frac{1}{2} \neq \infty \rightarrow \text{\ f}(n) \neq \ g(n)\)\par
hay \(\frac{n^{2}}{2} \neq \omega\ (n^{2})\ \)(đpcm)

\begin{itemize}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{itemize}

Giả sử \(\frac{n^{2}}{2} = \omega\left( n^{2} \right)\)
\(\rightarrow \forall c > 0\ \text{thì}\ \exists n_{0} > 0\) sao cho:

\(0 \leq \text{cg}(n) \leq f(n),\forall n \geq n_{0} \rightarrow cn^{2} \leq \frac{n^{2}}{2} \leftrightarrow c \leq \frac{1}{2} \rightarrow \ \)Không
đúng với \(\forall c\  > \ 0\)

\(\rightarrow\) giả sử sai hay \(\frac{n^{2}}{2} \neq \omega\ (n^{2})\)
(đpcm)
