% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage[normalem]{ulem}
% Avoid problems with \sout in headers with hyperref
\pdfstringdefDisableCommands{\renewcommand{\sout}{}}
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\ifLuaTeX
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi

\author{}
\date{}

\begin{document}

\textbf{\uline{Bài tập 8:} Chứng minh các tính chất sau}

\begin{enumerate}
\item
  \(\mathbf{n +}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{O(}\mathbf{\ln}\mathbf{n}\mathbf{) = O(}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{\ln}\mathbf{n}\mathbf{)}\)
\end{enumerate}

Xét hàm số \(f(n) \in O\left( \ln n \right)\) thì:

\(\exists c_{1} \in R^{+},\ n_{0} \in \ N\) sao cho:
\(f(n) \leq c_{1}\ln n,\forall n \geq n_{0}\)

\(\rightarrow\) Đặt
\(g(n) = n + n^{2}f(n) \leq n + n^{2}c_{1}\ln n,\forall n \geq n_{0}\ \)

Chọn
\(c_{1} = \frac{1}{2},n_{0} = 2 \rightarrow g(n) \leq n + \frac{1}{2}n^{2}\ln{n \leq {\frac{3}{2}n}^{2}\ln n}\)
(vì \(n \leq \ n^{2}\ln n\) với \(\forall n \geq 2)\)

\(\rightarrow \exists c_{2} = \frac{3}{2},n_{0} = 2\) sao cho:
\(g(n) \leq c_{2}n^{2}\ln n,\forall n \geq n_{0}\)

\[\rightarrow g(n) = O\left( n^{2}\ln n \right)\]

Vậy \(n + n^{2}O\left( \ln n \right) = O\left( n^{2}\ln n \right)\)
(đpcm)

\begin{itemize}
\item
  \(\mathbf{g}\left( \mathbf{n} \right)\mathbf{\in O}\left( \mathbf{h}\left( \mathbf{n} \right) \right)\mathbf{\rightarrow O}\left( \mathbf{g}\left( \mathbf{n} \right) \right)\mathbf{\subseteq O}\left( \mathbf{h}\left( \mathbf{n} \right) \right)\)
\end{itemize}

Vì \(g(n) \in O\left( h(n) \right)\) nên
\(\exists c_{1} \in R^{+},n_{1} \in \ N\) sao cho:
\(g(n) \leq c_{1}h(n),\forall n \geq n_{1}\)

Xét hàm số \(f(n) \in \ O(g(n))\) thì:

\(\exists c_{2} \in R^{+},\ n_{2} \in \ N\) sao cho:
\(f(n) \leq c_{2}g(n),\forall n \geq n_{2}\)

\[\rightarrow f(n) \leq c_{2}\left( c_{1}h(n) \right) = \left( c_{1}c_{2} \right)h(n),\forall n \geq max(n_{1},n_{2})\]

Do đó:
\(\exists c_{3} = c_{1}*c_{2} \in R^{+},n_{3} = \max\left( n_{1},n_{2} \right) \in N\)
sao cho: \(f(n) \leq c_{3}h(n),\forall n \geq n_{3}\)

\(\rightarrow f(n) \in O\left( h(n) \right)\)

\(\rightarrow\) Với bất kỳ hàm số \(f(n) \in \ O(g(n))\) thì
\(f(n) \in O\left( h(n) \right)\mathbf{\rightarrow}O\left( g(n) \right) \subseteq O\left( h(n) \right)\)

Vậy ta có điều phải chứng minh

\begin{itemize}
\item
  \(\mathbf{O}\left( \mathbf{f}\left( \mathbf{n} \right) \right)\mathbf{= O}\left( \mathbf{g}\left( \mathbf{n} \right) \right)\mathbf{\leftrightarrow g}\left( \mathbf{n} \right)\mathbf{\in O}\left( \mathbf{f}\left( \mathbf{n} \right) \right)\)
  \textbf{và}
  \(\mathbf{f}\left( \mathbf{n} \right)\mathbf{\in \ O(g(n))}\)
\end{itemize}

\[O\left( f(n) \right) = O\left( g(n) \right) \leftrightarrow \ \left\{ \begin{matrix}
O\left( f(n) \right)\  \subset \ O\left( g(n) \right) \\
O\left( g(n) \right)\  \subset \ O\left( f(n) \right) \\
\end{matrix} \right.\ \]

Với \(O\left( f(n) \right)\  \subset \ O\left( g(n) \right)\)
\(\leftrightarrow h(n)\  \in O\left( f(n) \right)\) thì
\(h(n)\  \in O\left( g(n) \right)\)

Ở đây chọn \(h(n) = f(n) \rightarrow \ f(n) \in O\left( g(n) \right)\)
(*)

Chứng minh tương tự với
\(O\left( g(n) \right)\  \subset \ O\left( f(n) \right)\), ta được:
\(g(n) \in O\left( f(n) \right)\) (**)

Từ (*) và (**) \(\rightarrow f(n) \in O\left( g(n) \right)\) và
\(g(n) \in O\left( f(n) \right)\) (đpcm)

\begin{itemize}
\item
  \(\mathbf{O}\left( \mathbf{f}\left( \mathbf{n} \right) \right)\mathbf{\subset O}\left( \mathbf{g}\left( \mathbf{n} \right) \right)\mathbf{\leftrightarrow f}\left( \mathbf{n} \right)\mathbf{\in O}\left( \mathbf{g}\left( \mathbf{n} \right) \right)\)
  \textbf{và}
  \(\mathbf{\text{\ g}}\left( \mathbf{n} \right)\mathbf{\notin \ O(f(n))}\)
\end{itemize}

Với \(O\left( f(n) \right)\  \subset \ O\left( g(n) \right)\)
\(\leftrightarrow h(n)\  \in O\left( f(n) \right)\) thì
\(h(n)\  \in O\left( g(n) \right)\)

Ở đây chọn \(h(n) = f(n) \rightarrow \ f(n) \in O\left( g(n) \right)\)
(*)

\(\mathbf{\rightarrow}\mathbf{\exists}c \in R^{+},n_{0} \in N\) sao cho:
\(f(n) \leq cg(n) \leftrightarrow \frac{1}{c}f(n) \leq g(n),\forall n \geq n_{0}\)

\(\mathbf{\rightarrow}\mathbf{\exists}c^{'} = \frac{1}{c} \in R^{+},{n_{0}^{'} = n}_{0} \in N\)
sao cho:

\(c^{'}f(n) \leq g(n),\forall n \geq n_{0}^{'} \rightarrow \ g(n) \in \Omega\left( f(n) \right)\  \neq O\left( f(n) \right) \rightarrow g(n) \notin O\left( f(n) \right)\)(**)

Từ (*) và (**) \(\rightarrow f(n) \in O\left( g(n) \right)\) và
\(g(n) \notin O\left( f(n) \right)\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  \(\mathbf{f}\left( \mathbf{n} \right)\mathbf{\in O}\left( \mathbf{n} \right)\mathbf{\rightarrow}\mathbf{2}^{\mathbf{f}\left( \mathbf{n} \right)}\mathbf{\in O}\left( \mathbf{2}^{\mathbf{n}} \right)\)
\end{enumerate}

Xét hàm số \(f(n) \in O(n)\) thì:

\(\exists c_{1} \in R^{+},\ n_{0} \in \ N\) sao cho:
\(f(n) \leq c_{1}n,\forall n \geq n_{0}\)

\[\rightarrow 2^{f(n)} \leq 2^{c_{1}n},\forall n \geq n_{0}\]

+ Nếu \(c_{1} = 1:\)\\
\(2^{f(n)} \leq 2^{n},\forall n \geq n_{0} \rightarrow \exists c_{2} = 1,n_{0} \in N\)
sao cho: \(2^{f(n)} \leq {c_{2}2}^{n},\forall n \geq n_{0}\)

\[\rightarrow 2^{f(n)} \in O\left( 2^{n} \right)\]

+ Nếu\({\ c}_{1}\  \neq \ 1:\)

\(2^{f(n)} \leq 2^{c_{1}n} = \left( 2^{c_{1}} \right)^{n}\  \neq {c_{2}2}^{n}\)
(với \(\ \forall c_{1} \neq \ 1)\)

\[\rightarrow 2^{f(n)} \notin O\left( 2^{n} \right)\]

Vậy điều cần chứng minh là sai

\textbf{\uline{Bài tập 9:}} \emph{\textbf{Quy ước}}
\(\mathbf{\ }\mathbf{\log}\mathbf{n}\) \emph{\textbf{là log cơ số 2 của
n.}}

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Cho}
  \(\mathbf{f(n)\  = \ }\sum_{\mathbf{i = 1}}^{\mathbf{n}}\mathbf{i}\)
  \textbf{và} \(\mathbf{g(n) =}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\)\textbf{. Chứng
  minh} \(\mathbf{f(n) = \theta(g(n))}\)
\end{enumerate}

\[f(n) = \sum_{i = 1}^{n}{i = \frac{n(n + 1)}{2}}\]

\begin{enumerate}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{enumerate}

\[\lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{n(n + 1)}{2n^{2}} = \lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{1(1 + \frac{1}{n})}{2} = \frac{1(1 + 0)}{2}}}} = \frac{1}{2}\]

\(\rightarrow 0 < \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} < \infty \rightarrow f(n) = \theta(g(n))\)
(đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{enumerate}

Ta cần đi chứng minh rằng:
\(\exists c_{1},c_{2} \in R^{+}và\text{\ n}_{0} \in N\ thỏa:\ c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n)\)

\[c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n) \leftrightarrow c_{1}n^{2} \leq \frac{n(n + 1)}{2} \leq c_{2}n^{2} \leftrightarrow c_{1} \leq \frac{1}{2} + \frac{1}{2n} \leq c_{2}\]

Dễ thấy rằng với \(n \geq 1\) thì:
\(\frac{1}{2} \leq \frac{1}{2} + \frac{1}{2n} \leq 1 \rightarrow\) Chọn
\(c_{1} = \frac{1}{2},\ c_{2} = 1,n_{0} = 1\) thì:

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n),\ \forall n \geq n_{0} \rightarrow f(n) = \theta(g(n))\ \)(đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Chứng minh:}
  \(\frac{\mathbf{1}}{\mathbf{2}}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{- 3}\mathbf{n}\mathbf{= \theta(}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{)}\)
\end{enumerate}

\begin{quote}
Đặt \(f(n) = \frac{1}{2}n^{2} - 3n,g(n) = n^{2}\)
\end{quote}

\begin{enumerate}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{enumerate}

\[\lim_{n \rightarrow \infty}{\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{\frac{1}{2}n^{2} - 3n}{n^{2}} = \lim_{n \rightarrow \infty}(\frac{1}{2} - \frac{3}{n}) = \frac{1}{2} - 0 = \frac{1}{2}}\]

\(\rightarrow 0 < \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} < \infty \rightarrow f(n) = \theta(g(n))\)
hay \(\frac{1}{2}n^{2} - 3n = \theta(n^{2})\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{enumerate}

Ta cần đi chứng minh rằng:
\(\exists c_{1},c_{2} \in R^{+}và\text{\ n}_{0} \in N\ \text{th}ỏa:\ c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n)\)

\[c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n) \leftrightarrow c_{1}n^{2} \leq \frac{1}{2}n^{2} - 3n \leq c_{2}n^{2} \leftrightarrow c_{1} \leq \frac{1}{2} - \frac{3}{n} \leq c_{2}\]

Dễ thấy rằng với \(n \geq 12\) thì: :
\(\frac{1}{4} \leq \frac{1}{2} - \frac{3}{n} \leq \frac{1}{2} \rightarrow\)
Chọn \(c_{1} = \frac{1}{4},\ c_{2} = \frac{1}{2},n_{0} = 12\) thì:

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n),\ \forall n \geq n_{0} \rightarrow f(n) = \theta(g(n))\)
hay \(\frac{1}{2}n^{2} - 3n = \theta(n^{2})\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Chứng minh:}
  \(\mathbf{n}\mathbf{\log}\mathbf{n}\mathbf{- 2}\mathbf{n + 13 = \Omega(n}\mathbf{\log}\mathbf{n}\mathbf{)}\)
\end{enumerate}

Đặt \(f(n) = n\log n - 2n + 13,g(n) = n\log n\)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{enumerate}

\[\lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n\log n - 2n + 13}{n\log n} = \lim_{n \rightarrow \infty}(1 - \frac{2}{\log n} + \frac{13}{n\log n}) = (1 - 0 + 0) = 1 > 0\]

\(\rightarrow f(n) = \Omega(g(n))\) hay
\(n\log n - 2n + 13 = \Omega(n\log n)\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{enumerate}

Ta cần đi chứng minh rằng: \(\exists c \in R^{+},n_{0} \in N\) sao cho:
\(cg(n) \leq f(n)\)

\[cg(n) \leq f(n) \leftrightarrow c*n\log n \leq n\log n - 2n + 13 \leftrightarrow c \leq 1 - \frac{2}{\log n} + \frac{13}{n\log n}\]

Dễ thấy rằng với \(n \geq 2\) thì:
\(0.68 \leq 1 - \frac{2}{\log n} + \frac{13}{n\log n} \leq \frac{13\ }{2} \rightarrow c = \frac{1}{2},n_{0} = 2\)
thì:

\(\text{cg}(n) \leq f(n),\forall n \geq n_{0\ } \rightarrow f(n) = \text{Ω}\left( g(n) \right)\)
hay \(n\log n - 2n + 13 = \Omega(n\log n)\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Chứng minh:}
  \(\mathbf{\log}_{\mathbf{3}}{\mathbf{(n}^{\mathbf{2}}\mathbf{)}}\mathbf{= \theta(}\mathbf{\log}_{\mathbf{2}}{\mathbf{(}\mathbf{n}^{\mathbf{3}}\mathbf{)}}\mathbf{)}\)
\end{enumerate}

Đặt
\(f(n) = \log_{3}{{(n}^{2}) = 2\log_{3}n},g(n) = \log_{2}{(n^{3}) = 3\log_{2}n}\)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{enumerate}

\[\lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{2\log_{3}n}{3\log_{2}n} = \lim_{n \rightarrow \infty}(\frac{2}{3}\log_{3}{2)} = \frac{2}{3}\log_{3}2\]

\(\rightarrow 0 < \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} < \infty \rightarrow f(n) = \theta(g(n))\)
hay \(\log_{3}{{(n}^{2})} = \theta(\log_{2}{(n^{3})})\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{enumerate}

Ta cần đi chứng minh rằng:
\(\exists c_{1},c_{2} \in R^{+}và\text{\ n}_{0} \in N\ \text{th}ỏa:\ c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n)\)

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n) \leftrightarrow c_{1}*3\log_{2}n \leq 2\log_{3}n \leq c_{2}*3\log_{2}n \leftrightarrow c_{1} \leq \frac{2}{3}\log_{3}2 \leq c_{2}\)

Dễ thấy rằng với \(n \geq 2\) thì: :
\(\frac{1}{3} \leq \frac{2}{3}\log_{3}2 \leq \frac{1}{2} \rightarrow\)
Chọn \(c_{1} = \frac{1}{3},\ c_{2} = \frac{1}{2},n_{0} = 2\) thì:

\(c_{1}g(n) \leq f(n) \leq c_{2}g(n),\ \forall n \geq n_{0} \rightarrow f(n) = \theta(g(n))\)
hay \(\log_{3}{{(n}^{2})} = \theta(\log_{2}{(n^{3})})\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Chứng minh:}
  \(\mathbf{n}^{\mathbf{\log}\mathbf{4}}\mathbf{\in \omega(}\mathbf{3}^{\mathbf{\log}\mathbf{n}}\mathbf{)}\)
\end{enumerate}

Đặt \(f(n) = n^{\log 4},g(n) = 3^{\log n}\)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{enumerate}

\[\ \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n^{\log 4}}{3^{\log n}} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n^{\log 4}}{n^{\log 3}} = \lim_{n \rightarrow \infty}n^{\log\frac{4}{3}}\, = \infty\]

\(\rightarrow f(n) \in \omega(g(n))\)
hay\(\text{\ n}^{log4}\  \in \omega\left( 3^{\text{logn}} \right)\)
(đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{enumerate}

Ta cần đi chứng minh rằng: \(\forall c\, > 0\) thì
\(\exists n_{0} > 0\ \)sao cho:
\(0 \leq c*g(n) < f(n),\forall n \geq n_{0}\)

\(\rightarrow c*g(n) < f(n) \leftrightarrow \ c*3^{\text{logn}} < \ \text{\ n}^{log4} \leftrightarrow \ c < \ n^{\log\frac{4}{3}}\)
hay \(n > \sqrt[{\log\frac{4}{3}}]{c}\)

Chọn \(n_{0} = c^{3} \rightarrow \ \)Với \(\forall c\  > \ 0\ \)luôn
\(\exists n_{0} > 0\)sao cho: \(c*g(n) < f(n),\forall n \geq n_{0}\)

\(\rightarrow f(n) \in \omega(g(n))\)
hay\(\text{\ n}^{log4}\  \in \omega\left( 3^{\text{logn}} \right)\)
(đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Chứng
  minh:}\({\mathbf{(log}\mathbf{n)}}^{\mathbf{2}}\mathbf{\in o(}\mathbf{n}^{\mathbf{1/2}}\mathbf{)}\)
\end{enumerate}

Đặt \(f(n) = {{(log}{n)}}^{2},g(n) = n^{1/2}\)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{enumerate}

\[\rightarrow \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{{{(log}{n)}}^{2}}{n^{1\text{/}2}} \rightarrow^{L^{'}\text{Hospital}}\ \lim_{n\  \rightarrow \infty}{\frac{2\log n*\frac{1}{n\ln n}}{\frac{1}{2}n^{- 1\text{/}2}} \rightarrow^{L^{'}\text{Hospital}}}\ \lim_{n\  \rightarrow \infty}\frac{4}{n^{1/2}\ln 2} = 0\ \]

\(\rightarrow \ f(n) \in \ o(g(n))\)
hay\({{(log}{n)}}^{2}\  \in \ o(n^{1/2})\) (đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{enumerate}

Ta cần đi chứng minh rằng: \(\forall c\, > 0\) thì
\(\exists n_{0} > 0\ \)sao cho:
\(0\  \leq f(n) < c*g(n),\forall n \geq n_{0}\)

\[\rightarrow f(n) < c*g(n) \leftrightarrow {{(log}{n)}}^{2} < c*n^{1/2}\ \]

\begin{enumerate}
\item
  \textbf{Chứng minh:}
  \(\frac{\mathbf{n}^{\mathbf{2}}}{\mathbf{2}}\mathbf{\neq \omega(}\mathbf{n}^{\mathbf{2}}\mathbf{)}\)
\end{enumerate}

Đặt \(f(n) = \frac{n^{2}}{2},g(n) = n^{2}\)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 1: Dùng giới hạn
\end{enumerate}

\(\lim_{n \rightarrow \infty}\frac{f(n)}{g(n)} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{n^{2}}{2n^{2}} = \lim_{n \rightarrow \infty}\frac{1}{2} = \ \frac{1}{2} \neq \infty \rightarrow \text{\ f}(n) \neq \ g(n)\)
hay \(\frac{n^{2}}{2} \neq \omega\ (n^{2})\ \)(đpcm)

\begin{enumerate}
\item
  Cách 2: Dùng định nghĩa
\end{enumerate}

Giả sử \(\frac{n^{2}}{2} = \omega\left( n^{2} \right)\)
\(\rightarrow \ \forall c > 0\ thì\ \exists n_{0} > 0\) sao cho:

\(0 \leq \text{cg}(n) \leq f(n),\forall n \geq n_{0} \rightarrow c*n^{2} \leq \frac{n^{2}}{2} \leftrightarrow c \leq \frac{1}{2} \rightarrow \ \)Không
đúng với \(\forall c\  > \ 0\)

\(\rightarrow\) giả sử sai hay \(\frac{n^{2}}{2} \neq \omega\ (n^{2})\)
(đpcm)

\end{document}
